# anastasia.yarotskas

## Система заказов.

Существует перечень предложений __(offer)__. Пользователь может создать заказ __(order)__ из нескольких предложений __(orderItem)__. Затем оплатить его.
  
   Характеристиками оффера __(Offer)__ являются: 
- цена (Price) - объект, который хранит цифровое значение цены, у оффера может быть только одна цена;
- категория (Category) - объект, который хранит название категории к которой относится оффер, у одной категории может быть несколько офферов;
- тег (Tag) - объект, который хранит признак (тэг), по которому возможен дополнительный поиск оффера, у оффера может быть несколько тэгов, у тэг может быть привязан к нескольким офферам;
- дополнительные поля для более детального описания оффера. 

   Характеристиками заказа __(Order)__ являются:
- предложения __(orderItem)__, как составные части ордера созданные на основе предложения, у ордера может быть несколько ордер-айтемов; 
- ссылка на клиента (определяет принадлежность);
- общая цена заказа, сумма предложений привязанных к заказу;
- количество ордер-айтемов в заказе;
- дата заказа;
- признак оплаты;
- статус заказа;
- дополнительные поля для более полного описания заказа.

   Характеристиками клиента (Customer) являются:
- ФИО;
- возраст;
- дополнительные поля для более полного описания клиента.

 

   __Specification__
 
 Проект состоить из четырех компонентов (сервисов): 
1. Каталог (Catalog) - хранит предложения, позволяет
    - создать оффер и записать его в БД
    - получить оффера из БД
        - получить все
        - получить все по фильтру (тегам, цене, категории)
    - получить один оффер по id из БД. 
    - изменить оффер в БД
    - удалить оффер по id из БД.
    - создать, получить, изменить, удалить категорию
    - создать несколько категорий за один запрос
    - создать, получить, изменить, удалить тег
    - создать несколько тэгов за один запрос
    - добавить (удалить) тег к офферу
    - изменить у оффера только категорию
2. Инвентарь __(Inventory)__ - хранит заказы, позволяет
    - создать заказ и сохранить его в БД
    - получить все заказы из БД
    - получение одного заказа из БД по id
    - получить заказ клиента по тегу
    - получить заказ клиента по категории
    - изменить заказ в БД
    - удалить заказ из БД
3. Обработчик __(Processor)__, точка входа в приложение, использует для реализации своих бизнес-функций Каталог и Инвентори. Опрашивает их по протоколу HTTP.
    - создать заказ привязанный к e-mail
    - преобразовать оффер из Каталога в orderItem и добавить его в заказ
    - посчитать общую стоимость заказов, привязанных к email
    - подсчитать общее количество заказов, привязанных к email
    - получить все заказы привязанные к email
    - получить все заказы по статусу оплаты (оплачено, не оплачено)
    - получить подробную информацию о заказе
    - оплата заказа
    - редактирование заказа (оплаченный заказ редактировать нельзя, редактирование заказа означает удаление из него orderItem)
4. Customer-management - хранит клиентов, позволяет
    - создать клиента и сохранить в БД
    - получить всех клиентов из БД
    - получить одного клиента по id из БД
    - изменить клиента в БД
    - удалить клиента из БД

__Реализация дополнительного API на усмотрение.__ 

   Каждый отдельный компонент (сервис) представляет собой отдельный проект со своим API.
Для реализации проекта использовать:
- Java 1.8
- PostgreSQL + pgAdmin 4
- Maven
- Git
- Spring Boot
- Hibernate
- Swagger
- *Docker

__Важно:__
1. Структура каждого сервиса должна соответствовать MVC, т.е. должна сохраняться структура контроллер(работа по обработке http-запросов) - сервис(логика, обработка данных) - репозиторий(операции с БД).
2. Структура проекта состоит из модулей (Корневой проект от которого наследуются остальные)
3. Добавить валидацию приходящих данных на каждый микросервис
4. Добавить обработчик ошибок в каждый микросервис
5. При реализации сервисов рекомендуется использовать SOLID принципы, шаблоны GoF
6. Оформление кода должно соответствовать Java Code Convention;
7. В качестве БД использовать PostgreSQL;
8. Реализовать логирование действий пользователя в проекте;
9. Код должен содержать javadoc;
10. API должно соответствовать REST архитектуре
11. Взаимодействие с другими сервисами должно осуществляться через отдельный класс - Клиент. (Лучшей практикой взаимодействия с каждым сервисом является отдельный клиент для каждого микросервиса).
